甩開對中國依賴 英國號召民主國家組「D10」聯盟

英國政府正制定計畫減少對中國依賴程度。（彭博）

〔即時新聞／綜合報導〕英國有感武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）疫情期間過於依賴中國醫療、戰略物資，首相強森指示政府官員擬定對策，如今更有意推動全球10個重要民主國家，組成「D10」聯盟。

原先有意讓中國科技大廠華為有限度加入5G建設的英國，決定減少華為參與英國基礎建設，目標要在2023年「歸零」。《路透》引述《泰晤士報》報導，作為斷開華為的替代方案，英國將尋求籌組由10個民主國家組成的「D10」聯盟。

報導中提到，英國政府已和美國就此事聯繫，成員將以「G7」（美國、加拿大、英國、法國、德國、義大利、日本）為基礎，加上澳洲、印度和南韓。

《泰晤士報》先前曾報導，為避免大幅仰賴從中國進口醫療、戰略物資，英國政府正在訂定加強英國國安的《防衛計畫》，由外交大臣拉布（Dominic Raab）領導。

英撚硬起來了

{is

Push

德法呢兩個

支支急圍網稚形？

*包圍

睇定D先

你老母冇台灣？？？

屌你德國會唔會第3次ww都企錯邊呀好撚on9

印度南韓

一个中国🇨🇳